行李門覆核 機管局突撤同行同檢

2018年06月21日

行李門覆核 機管局突撤同行同檢

■空總理事吳敏兒（中）及成員昨在庭外批評機管局鬼祟修例。朱永倫攝

【本報訊】前特首梁振英前年疑向機場員工施壓，迫令國泰職員「特事特辦」代其幼女梁頌昕送手提行李入禁區引發的「行李門」司法覆核案，昨在高等法院審理。庭上披露機管局在兩個月前修改保安規則，刪除「所有手提行李必須與乘客同行同檢」的條文，香港空勤人員總工會斥荒謬，批評局方為贏覆核鬼祟修例，「拎全香港坐飛機乘客嘅安危嚟陪葬」。

覆核由國泰港龍空姐羅美美提出，代表機管局的資深大狀余若海甫開庭即申請禁止聆訊期間及在判詞披露涉及保安運作等資料，指資料高度敏感，且曾修改，公眾沒必要知悉。代表羅的資深大狀李志喜反駁指法庭是公開聆訊，質疑申請損害司法獨立，申請最終不獲批。

李指《香港航空保安計劃》的有關條文本訂明「所有針對隨身行李的檢查，一概應在乘客在場下進行」，「所有」即包括首檢（X光檢查）和覆檢（人手搜查），指引清晰，局方卻以節省法庭時間和訟費開支為由，兩個月前修訂一直沿用的條文，刪除上述條文並指爭議已不存在，指本案毫無意義。

工會：當年強調跟足規矩

李認為即使刪去有關條文，其他條文亦寫明，若乘客首檢時表現過份緊張、看似逃避檢查或疑似藏有違禁品，則需進行覆檢，反問若乘客與其行李非同時接受檢查，機場人員如何觀察乘客是否緊張？而若發現行李內有受管制物品如載有水的水樽或指甲鉗等，要求乘客即場棄置，又該如何處理？

她強調不論首檢還是覆檢，乘客必須在場，非如局方報告所言只有覆檢才必須同行同檢。余反駁修訂是為「提升保安系統效率」，符合國際航空守則。

余否認為梁頌昕送行李入禁區是「特事特辦」，並指無可否認梁有很大新聞價值，但沒證據顯示保安程序因而受到影響。他質疑提覆核非源於保安事宜，而是基於政治取態，揚言若主角只是普通乘客，不會引發司法覆核。法官押後裁決。

空總理事吳敏兒透露庭上始獲悉新修訂的規則，斥機管局當年振振有詞強調跟足規矩，冇違守則，何以今時今日鬼祟修訂，批評「有啲人仍然唔肯面對自己嘅過錯」，她更激動指近日眼見「香港各種基建，陸路運輸嘅鐵路相繼失守，係咪我哋連天空都會失守呢？」

案件編號：HCAL117/16
■記者楊思雅

上一則
上一則
梁頌恆：今申覆核一地兩檢草案

下一則
下一則
梁振英疑撻朵向國泰施壓

門你老母

「門」在新聞的用法始於水門事件

為咗配合689條仆街特事特辦，連法例都可以修改，同以前果d皇帝一撚樣

Cls

00後素質低到...

揚言若主角只是普通乘客，不會引發司法覆核。法官押後裁決。

普通人你就唔會比佢有特權啦，on撚9
一個大律師竟然講d咁既野去支持人治而唔係法治

Watergate scandal 係翻譯黎, 「水門」係一組專有名詞咁用

你老母XX門, YY門, 撚係「水門事件」咩

問下美國睇下咁做飛美國既直航機有冇問題先

門嘅中文用法大概係源於「羅生門」
當一啲好大爭議，各執一詞需要調查都會用「xx門」

學曬中國D野
你話果樣野有問題 就DEL左佢, 咁問題就不存在啦

掩耳盜鈴

機管局、醫管局

呢兩個設定，用啲官官相衛嘅人

呢個咪係華文低能傳媒既習非成是囉

「羅生門」係3個字既一組專有名詞, 係芥川龍之介本小記黎架
將個專有名詞折拆隻字出黎, 亂鳩咁堆砌, 我都唔知係乜野漢字語法黎

習非成是, 當有人指出係「非」時, 仲大聲過你

一個話「水門事件」事件, 一個話「羅生門」
完全見到華文傳媒既低品質, D字根本就亂鳩咁用

心諗乜撚野行李門
屌你老母啦

XX門其實我最記得係2008年陳冠希艷照之後 中國傳媒就開始鋪天蓋地咁用依個字眼

1972年到2008有無人用XX門呢？我印象中根本就無，咁好老實我未老到1972，但大大話話97到08我都無聽過囉 有錯請指証如果有我道歉

仲有一個話水門 一個話羅生門 咁不如我話龍虎門啦

素你老母質咩 死返大陸啦

唔係各執一詞先用門
係醜聞

無同行同檢, 以後普通市民會唔會因為咁隨時被屈鳩帶違禁品

讀多少少書分清楚幾時質素幾時素質先啦

會唔會打完呢個官司之後又改翻， 咁咪過到骨 ？

改嚟打官司

中共統治思維，先修法，要依法耍9你

水門事件係70年代，xx門呢樣野係由佢而黎
大陸將個意思曲解，咩都xx門係另一回事

send email去美國領事館

傻閪

讀你老母臭閪 你讀邊本書有素質呢個詞呀 我就喺香港咁多年都係用質素既

例子：克林頓夫婦嘅政治醜聞 Whitewater Scandal ，發生喺1992年，喺克林頓任職總統期間，時不時俾佢啲政敵攞嚟攻擊佢。中文媒體，當時普遍稱為＂白水事件＂或者＂白水門事件＂…

唔該，錯就要認…

Ok 我錯 自膠

素質都好屌 其實有無可能打手想轉移視線 無野搵野黎屌

STEP 1：為贏官司，保住６８９顏面，自己先搬龍門。

STEP 2：搬完龍門，為怕柒事張揚，叫律師同法官要求資料保密，以免比人知道。

Step 2係唔係想學人大釋法咁玩有追溯期

成個政府不知所謂

屌佢老母！下台！

你呢個可能係港共打算中既ＳＴＥＰ ３（如果打輸官司）

條咩咩妹自爆過係五毛黎，你新會然？

下台？依家政府做問唔洗同市民負責

可能講緊件行李有度門喺度

直接修埋基本法啊笨

支那人咪用素質囉

10後，八歲小四

下台方面， 日後自有公論

五毫子想將蝗語合理化
你講素質冇問題 ,
方便我地分邊個係支那仔

查返Wiki記錄, 個白水門事件係2008年2月22號俾Steward加落去架喎
07-10-2007 記錄

22-02-2008 記錄

提供apart from wiki, 由1992-2007之間既新聞稿係寫住 白水門事件 既證據喇. Wiki唔係大曬架

btw宜家支那所謂XX門係同XX有關, 但水門同水無關, 羅生門更加同羅生無關囉

google記錄, 仲要係支那新浪自己寫

watergate=水門

whitewater= 白水

乜撚野白水門

支那共產式文法

其實真係好神奇，呢d新聞日撚日都有仲有有一大班人信政府為人民服務，不停講依法依規一唔岩就改法改規，保留一堆過時含糊的法例黎告反對者，自己友唔告就得，跟住大班人話香港有法治

係咁講個門字做乜

知情人士更指馬曾「撻朵」表明為立會議員兼揚言「我識林天福（機場管理局行政總裁）

跟本機管局ceo好有問題

自己睇

2002年蘋果日報係咪支那媒體呀？

同埋唔該唔好轉移焦點，否則俾關愛座ching當你五毛呀

其實-gate係好常用既英文

跟足隔離中國那套，把提出問題的人解決了，就沒有問問了！

我幾時自爆五毛？

素質呢個字岩就係岩關五毛咩事？

門你全家

讀多少少書先

識鬼咩咁深

好撚多小學雞

成班死蠢又俾人用一個“門字轉移視線，醒啲啦兒登仔

依個真
成班豬閪 一句就比五毛扯開晒話題

無知嘅可怕

屌咪係 重點係個on9政府為左贏單官司改條例 仲要係為左個過氣特首 個女
兒登仔

好想知裁決結果

土匪政權

60後笑鳩啲70後唔識水門事件

語文隨時代改變，無謂抱殘守舊

好無恥

上得法庭一定有爭議
檢控同被控一定各執一詞
門乜撚野姐

機管局咁都得?
估唔到可以修改條例都可以特事特辦
政府真係仆街無上限喎

明喇波台臭閪
素質吖嘛支那閪

會
因為特事特辦
為呢場官司改一改例

直接唔俾香港出發既飛機降落美國本土啦 嚴重影響國土安全

仲相信香港政府係為市民服務既人真心要check下智力。
一門字都要嘈咁耐，想問一句中學畢業未？連問題重點都唔識分？

有風波,事件唔用,,,係要用門,,,,,,,,,,,,,,,,,,

「質素」不屬港澳粵語
容若 香港文字研究者

搵條傻鳩出嚟寫編文就當真
你支那新移民係講開素質㗎喇

犯咗法 , 改條例就無犯法啦

同大陸啲做法有燃分別咩

屌你老味， 搞臭香港嘅，竟然係香港自已班高官
仆街落地獄啦

中國既法治觀呀
係用黎管你既工具

如果哩段時間有恐怖份子利用哩條漏洞運炸彈，唔知政府點收科呢

容若都傻

係井底生活真係好恐怖

人地五幾年已經做晶報副編輯

垃圾機管局

但佢當時真係有果條法㗎喎，事後改咗就可以話當時無犯法咩？

good question

cls
以前犯左法
而家改條法例令佢以前無犯法
香港既法律真係好on9
講得通咩

又門。。。。

真係俾大家嘅創作力同幻想真係嚇一跳，連登仔點解好似無咩考究精神咁
其實上維基查一查就知，究竟個xx門係點嚟...

漢語中作為語綴的「門」翻譯自英語「-gate」。「-gate」這個英語後綴的出現，最早出自新聞媒體對美國總統尼克遜的「水門事件」（Watergate）的報道.......

《麥克米倫高階英語詞典》將「-gate」收錄作為英語的構詞後綴，作為於其他名詞連用構成一個新名詞......

之後、語義逐漸廣泛化，不僅僅局限在政治上，而是將任何新發生的，有轟動效應，能引起公眾強烈關注的事件都稱為「××門」，成為「醜聞」的代名詞。

歐化中文

btw 有人違反條文 之後事後改條文當無事發生都得 擺到明同其他人講 香港法治已死

副編輯講既嘢就係真理 , 道路
唔怪得睇開文滙大公班廢佬同你一樣變弱智啦

賺完幾個回覆錢就死返波台搵 sp 啦 , 支那臭閪

咁你有咩quali咁可信

人同手提行李分開檢有邊個國家機場做到 , 香港走在潮流尖端

CLS